點睇二十一世紀仲未出到另一個Kubrick

點睇廿一世紀仲未出到另一個Kubrick, Fellini, Bergman, takovsky 或姐黑澤明？ Nolan 應該仲未去到呢個級別。

因為廿一世紀電影更側重於娛樂？art house movie 已死？ 或者你地覺得已經有神級導演既出現？

歡迎討論

塔倫天奴？

等緊下一個阿巴斯

當連史高西斯帶頭 de niro joe peci al Pacino 開戲都無電影公司投資得掂，最後得netflix 肯接，或者可以睇得出啲端倪
只可以講對於觀眾係可惜

Kubrick 其實幾雅俗共賞我覺得

櫻桃的滋味
我覺得錫蘭都好勁，winter sleep好有塔氏feel
但始終Kubrick 真係全能到仆街

巴打應該對戲有好多睇法
遠至Fellini 拎完奧斯卡，有本寫佢既《夢是唯一的真實》，都有講到電視對電影既重大影響
依家更加走到極端，全球睇Netflix , 即食文化影響觀眾，之後art house movie 既去向真係一個迷

最近睇完2001
覺得佢真係神，佢拍既每一套電影係可以成為𠴱個genre 既指標。

我覺得Kubrick 係追求完美同極限，追求電影呢種表現方法既極限，好似貝多芬咁。但好似塔可，就係追求內省同感覺，好似舒伯特

Nolan 都唔算？我敢講佢嘅作品同Kubrick一樣咁劃時代

占士金馬倫

呢一代導演唯一接近啲嘅係Paul Thomas Anderson?

史提芬史匹堡, 馬田史高西斯, 宮崎駿 我覺得都係同級

屎忽堡既Munich 我覺得係神級

There will be blood之後回塘回得好勁

未敢定論住

佢視Kubrick 為神 但佢既片有一個勁大既限制，就係好考慮商業

不如ridley scott

唔會再有了
我覺得世界所有野都倒退緊
人類文明最顛峰就係戰後果幾十年

真，究竟係咩攪到咁

Painting成行俾gallery 同拍賣行攪亂檔，唔會再有van gogh

音樂方面曾經有cage, ligeti 等人挑戰聲音既極限，超越左廿一世紀所有音樂家

電影。好似無人再試啲好新既野。對上一次新野已經係Goodbye to Language, 但都係高達拍的。科技愈新，電影愈為娛樂而服務

可能真係要黎多次世界大戰，哈哈

中意The Master 多啲

人類就係咁, 和平得太耐就屎忽痕
但係呢個世界應該無quota再黎多次大戰
唔係我誇張, 呢個世界肉眼可見咁滅亡緊

其實廿一世紀都係得20年
係kubrick之後 都仲有幾代嘅
雖然電影就好主觀嘅 但你話商業娛樂片係咪就一定好過cult片 就未必

求其up三個啦

韓國李滄東 日本今敏 芬蘭Kaurismäki
三個都有自己一套特色，都係某一方面做得好極致。一直很模仿，從未被超越，有少少呢種感覺。

我覺得係以前電影未有好似而家咁普及，從業人員唔多，好多發展空間，會好自然造神。

你而家睇新浪潮都感受唔到其實有幾革命性，但係當時好屈。如果往後嘅人越來越難突破個框框，咁其實做到少少突破已經好好。

用「下一個 kubrick」呢個角度去睇係永遠都唔會有下一個 kubrick 或者 bergman
但廿一世紀有啲我覺得已經接近神台級：奉俊昊、阿彼察邦、賈樟柯、杜sir、是枝裕和
成熟穩重期：nolan、villeneuve、cuaron、wes anderson、asghar farhadi、audiard、dardenne brothers、kelly reichardt（呢批大把）
新一代都好有希望：
barry jenkins、celine sciamma、greta gerwig、mati diop、jordan peele、steve mcqueen

phantom thread 我覺得係出道至今最好

唔覺得音樂冇，可能冇 john cage 咁出名，但仍然有好多人玩緊好有趣嘅嘢挑戰聲音極限，例如 caroline shaw、ted hearne、bang on a can 三位、andrew norman、john luther adams